Tulid kohtu ette Ahja mõisa mõtsawalitsus ning allnimetatud peremehed ja leppisid:
Et neide kari ja hobused mõisa mõtsas on käinud, maksawad nemad kahjutasumiseks:Johan Looduk			50 kop.					Jaan Hanson			50 kop.			maksis kohe ära		Johan Õigus			75 kop.					Jaan Kangru			50 kop.					Johan Sõrg			50 kop.			maksis kohe ära		Kusta Karu			3 rbl.			maksis kohe ära		
Otsus: See leping protokolli üles panda.
Kohtumees: J. Ottan
Kirjutaja: Chr Kapp &lt;allkiri&gt;
